\poemtitle{Окаянный сон}
\settowidth{\versewidth}{\vinВходим вновь в окаянные сны.}
\begin{verse}[\versewidth]

  После лета приходит весна,\\*
  Отчего ж меня рвет пустота\ldots\\*
  Сентябри. Ночь тепла и без сна.\\*
  Я не верю, что все неспроста.\\!

  Жизнь летит, ускоряя шаги.\\*
  Где в созвездьи возмездья звезда?\\*
  Не беги, подломив каблуки.\\*
  Все приходят --- уходим. Куда?\\!

  \vinМы уходим, отступаем,\\*
  \vinМы бежим от края до края.\\!

  \vinЛишь оправданным целям верны,\\*
  \vinВходим вновь в окаянные сны.\\*
  \vinГуляем у позабытой мечты,\\*
  \vinГде твой дом? Догорают порты.\\!

  Кто сказал, что так плохо? Ничуть!\\*
  Лишь туман сновидений к плечу.\\*
  Не закутайся в новые сны,\\*
  Не купись на проклятья весны.\\!

  Окаянные дни --- не впервой,\\*
  Лай собак обращается в вой.\\*
  Не забудь свою волю во тьме,\\*
  Вот и все, ориентиры на свет.\\!

  \vinМы уходим, отступаем,\\*
  \vinМы бежим от края до края.\\!

  \vinЛишь оправданным целям верны,\\*
  \vinВходим вновь в окаянные сны.\\*
  \vinГуляем у позабытой мечты,\\*
  \vinГде твой дом? Догорают порты.\\!

  После лета приходит весна,\\*
  Сентябри. Ночь полна и без сна.\\*
  Жизни рвутся в косые кресты,\\*
  Не увидеть небес с высоты.\\!

  После лета приходит весна,\\*
  Сентябри. Ночь полна и без сна.\\*
  Пусть грустим мы о разном порой,\\*
  Грусти станут опавшей листвой.\\!

  \attrib{$20\frac{3}{IX}06$}
\end{verse}
